以正視忌 撚狗或者比狗撚次序應該如下

如果你係身有屎，身上帶左D違禁品，毒品啊，望你自首/走快D。

如果你係良好市民咁岩散步經過，而又叫比警員叫停，查身份，你應該按以下步驟。

#0 先大叫引起行人，記者注意
#1 開手機錄，確保人身安全，同埋免比人砌生豬肉 (亂砌襲警罪)
#2 問係咪行使警權?(先唔好問委任證)
#3 係的話>問出示委任證
3.A 委任證係有齊以下資料
- 中英文名，性別
-警階
-相
-警員編號
- 更換日期
假設警員合作，示證，應該有大概5-10秒時間比你睇證，換言之，你應該係呢段時間一覽曬以上的5項資料，好重要，再引伸至以下的步驟。

#4 若警員肯比你睇證，你要將所有資料一一讀出黎，係讀出黎，比手機收音錄低佢，你亦同時出示身份證。

#5 若警員唔肯合作，你要以資料換資料黎應對。(唔好慌，佢地一定聲大夾惡，粗口爛世，一班人圍著你)，你要出示委任證>唔肯>你有違警隊條例/我唔肯定你係咪警察/唔願意提供資料/你冒警(無限LOOP) 直至佢地肯比/離開。

#6 以資料換資料黎應對: 假若佢講左編號，你可以講你住係咩區。假若警員進一步問你住咩樓咩單位，你可以回答，委任證上有顯示五項資料，請你提供埋你的名字，編號，職位等等，或者直接出示證件。(無限LOOP)。 講左的話，你就可以再提供自己進一步的資料，如住咩樓，幾樓。若又多一項的話，就自己重講一次，比手機收音。

#6 完成查問，雙方離開。

#7 事後有左段片係手，你自己識做啦。

*假若你唔好彩，佢地動武，強捕你的話，就一路大叫自己個名同埋我無野講。等律師/坐48小時。無罪告到你自然要放人。

佢地唔帶委任證，本先自虧，呢個位一定要咬住唔放